{"config":{"lang":["pt"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Mapeamento de Obras e Servi\u00e7os P\u00fablicos","text":""},{"location":"#descricao","title":"\ud83d\udccb Descri\u00e7\u00e3o","text":"<p>O projeto de Mapeamento de Obras e Servi\u00e7os P\u00fablicos \u00e9 um sistema de mapeamento interativo que extrai e apresenta informa\u00e7\u00f5es sobre obras e servi\u00e7os p\u00fablicos anunciados nos di\u00e1rios oficiais. Ele permite que cidad\u00e3os acompanhem o progresso, a localiza\u00e7\u00e3o e os detalhes dessas iniciativas, promovendo transpar\u00eancia e facilitando o acesso a informa\u00e7\u00f5es sobre o uso de recursos p\u00fablicos em suas regi\u00f5es.</p>"},{"location":"#funcionalidades","title":"\ud83d\udcce Funcionalidades","text":"<ul> <li>Extra\u00e7\u00e3o de Dados: Captura de informa\u00e7\u00f5es sobre obras e servi\u00e7os dos di\u00e1rios oficiais.</li> <li>Processamento e Filtragem: An\u00e1lise de dados para selecionar as informa\u00e7\u00f5es mais relevantes, como local, tipo de obra, status e valor investido.</li> <li>Exibi\u00e7\u00e3o em Mapa: Integra\u00e7\u00e3o com um mapa interativo, onde os cidad\u00e3os podem visualizar as obras e servi\u00e7os por localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica.</li> <li>Acompanhamento de Status: Atualiza\u00e7\u00f5es sobre o andamento de cada obra ou servi\u00e7o, categorizadas por status (Planejamento, Em Execu\u00e7\u00e3o, Conclu\u00edda).</li> <li>Busca e Filtros Avan\u00e7ados: Permite que usu\u00e1rios filtrem obras por tipo, regi\u00e3o, status e valores envolvidos.</li> </ul>"},{"location":"#pre-requisitos","title":"\ud83d\udccb Pr\u00e9-requisitos","text":"<p>Para rodar o projeto, voc\u00ea precisa instalar as depend\u00eancias globais, que s\u00e3o:</p>"},{"location":"#ambiente","title":"\ud83d\udcbb Ambiente","text":"<p>Para configurar o ambiente, voc\u00ea pode rodar o seguinte script:</p>"},{"location":"#dependencias-do-projeto","title":"\ud83d\udcc1 Depend\u00eancias do projeto","text":"<p>Para instalar as depend\u00eancias do projeto, voc\u00ea pode rodar os seguintes comando:</p>"},{"location":"#execucao","title":"\ud83d\udcbe Execu\u00e7\u00e3o","text":"<p>Para executar o projeto, voc\u00ea pode rodar o seguinte comando:</p>"},{"location":"#observacoes-do-docker","title":"\ud83d\udce5 Observa\u00e7\u00f5es do Docker","text":"<pre><code># Se voc\u00ea quiser rodar em segundo plano\ndocker compose up -d\n\n# Se altera\u00e7\u00f5es foram feitas no Dockerfile ou no docker-compose.yml\ndocker compose up --build\n\n# Se for necess\u00e1rio deletar os volumes\ndocker compose down -v\n</code></pre>"},{"location":"#acesso-aos-servicos","title":"\ud83d\uddb1\ufe0f Acesso aos servi\u00e7os","text":"Servi\u00e7o URL Frontend http://localhost: Backend http://localhost:"},{"location":"#documentacao","title":"\ud83d\udcda Documenta\u00e7\u00e3o","text":"<p>A documenta\u00e7\u00e3o do projeto pode ser encontrada clicando aqui.</p>"},{"location":"#equipe","title":"\ud83d\udc65 Equipe","text":"<sub>Erick Alves</sub> <sub>Beatriz Lins</sub> <sub>Paulo Cerqueira</sub> <sub>Danie Ferreira Nunes</sub> <sub>Daniel Nunes Duarte</sub> <sub></sub> <sub></sub> <p>Estamos sempre abertos para feedback, sugest\u00f5es e parcerias!  Junte-se a n\u00f3s na luta contra a viol\u00eancia.</p>"},{"location":"#licenca","title":"\ud83d\udccd Licen\u00e7a","text":"<p>Este projeto est\u00e1 licenciado sob a MIT License.</p>"},{"location":"arquitetura/arquitetura/","title":"Arquitetura do Projeto","text":""},{"location":"arquitetura/arquitetura/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>A arquitetura de um projeto refere-se \u00e0 estrutura geral, organiza\u00e7\u00e3o e design do sistema de software. \u00c9 como o projeto \u00e9 organizado e como os diferentes componentes do software interagem entre si para cumprir os requisitos funcionais e n\u00e3o funcionais do sistema.</p> <p>A arquitetura mostrada na imagem \u00e9 uma arquitetura de software para um sistema web que usa React como framework do Frontend, Django e Python para o Backend e PostgreSQL para o banco de dados.</p>"},{"location":"arquitetura/arquitetura/#camada-de-apresentacao","title":"Camada de apresenta\u00e7\u00e3o:","text":"<ul> <li>Respons\u00e1vel por exibir a interface do usu\u00e1rio para o cliente.</li> <li>Implementada usando React.</li> <li>Comunica-se com a camada de API por meio de solicita\u00e7\u00f5es HTTP.</li> </ul>"},{"location":"arquitetura/arquitetura/#camada-de-api","title":"Camada de API:","text":"<ul> <li>Respons\u00e1vel por fornecer acesso aos dados e servi\u00e7os do sistema.</li> <li>Implementada usando .</li> <li>Armazena dados em um banco de dados SQL.</li> <li>Exposta como .</li> </ul>"},{"location":"arquitetura/arquitetura/#camada-de-dados","title":"Camada de dados:","text":"<ul> <li>Respons\u00e1vel por armazenar os dados do sistema.</li> <li>Implementada usando um banco de dados SQL.</li> </ul>"},{"location":"arquitetura/arquitetura/#acesso","title":"Acesso","text":"<p>Autores:</p>"},{"location":"atas/30-10-24/","title":"Ata da Reuni\u00e3o - 30/10","text":""},{"location":"atas/30-10-24/#lista-de-presenca","title":"Lista de presen\u00e7a","text":"Membros Presente Beatriz Geane Santos Lins Sim Daniel Sim Daniel Sim Erick Sim Gustavo Sim Paulo Sim Hor\u00e1rio de In\u00edcio Hor\u00e1rio de T\u00e9rmino Local 11:40 12:10 Pr\u00e9dio UED"},{"location":"atas/30-10-24/#pautas","title":"Pautas","text":"<ul> <li>Defini\u00e7\u00e3o de pap\u00e9is no time</li> <li>Dias e hor\u00e1rios das reuni\u00f5es</li> <li>Coelhos da semana</li> <li>Tecnologias que ser\u00e3o utilizadas</li> </ul>"},{"location":"atas/30-10-24/#anotacoes","title":"Anota\u00e7\u00f5es","text":""},{"location":"atas/30-10-24/#1-definicao-de-papeis-no-time","title":"1. Defini\u00e7\u00e3o de Pap\u00e9is no Time","text":"<p>Foi discutido e acordado que os seguintes pap\u00e9is ser\u00e3o atribu\u00eddos: </p> <ul> <li>Daniel Nunes Duarte - Scrum Master </li> <li>Daniel Ferreira - Product Owner </li> <li>Equipe - Desenvolvedores </li> </ul> <p>Os membros concordaram em colaborar e apoiar uns aos outros em suas respectivas fun\u00e7\u00f5es.</p>"},{"location":"atas/30-10-24/#2-dias-e-horarios-das-reunioes","title":"2. Dias e Hor\u00e1rios das Reuni\u00f5es","text":"<ul> <li>As reuni\u00f5es do time ocorrer\u00e3o duas vezes por semana, nas quartas \u00e0s 12h (presencial) e nas quintas \u00e0s 21h (remoto), respectivamente. </li> <li>A pr\u00f3xima reuni\u00e3o est\u00e1 agendada para 31/10, \u00e0s 21h.</li> </ul>"},{"location":"atas/30-10-24/#3-coelhos-da-semana","title":"3. Coelhos da Semana","text":"<p>Cada membro se responsabilizou por ser o coelho da semana: </p> <ul> <li>Beatriz e Paulo - estudar prototipa\u00e7\u00e3o no Figma </li> <li>Daniel Ferreira e Gustavo - defini\u00e7\u00e3o dos requisitos do projeto </li> <li>Daniel Nunes e Erick - estudo da API do projeto </li> </ul>"},{"location":"atas/30-10-24/#4-tecnologias-que-serao-utilizadas","title":"4. Tecnologias que Ser\u00e3o Utilizadas","text":"<p>O time discutiu e concordou em utilizar as seguintes tecnologias para o projeto:  </p> <ul> <li>Frontend: React </li> <li>Backend: Python e Flask </li> <li>Banco de Dados: PostgreSQL </li> </ul> <p>Cada membro se comprometeu a se familiarizar com as tecnologias selecionadas at\u00e9 a pr\u00f3xima semana.</p> <p>Autora: Beatriz Lins</p>"},{"location":"prototipo/figma/","title":"Prot\u00f3tipo no Figma","text":""},{"location":"prototipo/figma/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>O prot\u00f3tipo no Figma serve como uma representa\u00e7\u00e3o visual e interativa do site em desenvolvimento, axiliando a equipe a materializar suas ideias para o projeto, testar a usabilidade e compartilhar o conceito com as partes interessadas antes de come\u00e7ar a etapa de codifica\u00e7\u00e3o. </p>"},{"location":"prototipo/figma/#acesso","title":"Acesso","text":"<p>Autora: Beatriz Lins</p>"},{"location":"requisitos/requisitos/","title":"Elicita\u00e7\u00e3o de Requisitos","text":""},{"location":"requisitos/requisitos/#metodologia","title":"Metodologia","text":"<p>Para elicitarmos os requisitos utilizamos a t\u00e9cnica de Introspec\u00e7\u00e3o que consiste na cria\u00e7\u00e3o de uma simula\u00e7\u00e3o onde mostra a forma como os usu\u00e1rios interagem com o site. Atrav\u00e9s da elabora\u00e7\u00e3o de uma narrativa de um usu\u00e1rio, s\u00e3o analisados seus objetivos, tarefas e prefer\u00eancias, permitindo a identifica\u00e7\u00e3o dos diferentes caminhos que os usu\u00e1rios podem seguir. Com base nessa an\u00e1lise, s\u00e3o definidos os requisitos funcionais e n\u00e3o funcionais do sistema.  </p>"},{"location":"requisitos/requisitos/#requisitos-elicitados","title":"Requisitos Elicitados","text":"<p>Legenda da tabela:  <li> RF (Requisitos Funcionais): descrevem as funcionalidades e opera\u00e7\u00f5es que o sistema deve realizar para atender \u00e0s necessidades dos usu\u00e1rios. </li> <li> RNF (Requisitos N\u00e3o Funcionais): definem a qualidade e o desempenho de um sistema. </li> <li> Identifica\u00e7\u00e3o (R + N\u00b0) : Requisito Elicitado pela Introspec\u00e7\u00e3o + N\u00famero  <p>A tabela abaixo representa os Requisitos Elicitados: </p> Identificador Requisito Categoria R01 R01 R01 R01 R01 R01 <p>Autores: </p>"},{"location":"roadmap/roadmap/","title":"Roadmap","text":""},{"location":"roadmap/roadmap/#objetivo","title":"Objetivo","text":"<p>O objetivo do roadmap \u00e9 ser um guia visual que detalha os marcos, objetivos, atividades e prazos ao longo do desenvolvimento do nosso projeto. Ele ajuda a equipe a entender a dire\u00e7\u00e3o do projeto, as etapas necess\u00e1rias para alcan\u00e7ar os objetivos e o cronograma para a conclus\u00e3o de cada fase. </p>"},{"location":"roadmap/roadmap/#acesso","title":"Acesso","text":"<p>Autores: </p>"},{"location":"sprints/sprint1/","title":"Sprint 01","text":"<p>Objetivo da Sprint: O objetivo da sprint 1 \u00e9 que a equipe defina os dias e hor\u00e1rios das reuni\u00f5es, defina os pap\u00e9is de cada membro, escolha as tecnologias que ser\u00e3o utilizadas e comece a configurar o github.</p> <p>Datas da Sprint:</p> <ul> <li>In\u00edcio: 28/10/2024</li> <li>T\u00e9rmino: 04/11/2024</li> </ul> <p>Backlog da Sprint:</p> Tarefa Respons\u00e1vel Status Criar Gitpage, atualizar README, abrir primeira issue e milestone Beatriz Lins Conclu\u00eddo Clonar reposit\u00f3rio e dar primeiro commit Daniel Ferreira Conclu\u00eddo Clonar reposit\u00f3rio e dar primeiro commit Daniel Nunes Conclu\u00eddo Clonar reposit\u00f3rio e dar primeiro commit Erick Conclu\u00eddo Clonar reposit\u00f3rio e dar primeiro commit Gustavo Conclu\u00eddo Clonar reposit\u00f3rio e dar primeiro commit Paulo Conclu\u00eddo"},{"location":"sprints/sprint2/","title":"Sprint 02","text":"<p>Objetivo da Sprint: O objetivo da sprint 2, \u00e9 aprimorar a estrutura e documenta\u00e7\u00e3o do projeto. A equipe ir\u00e1 focar na dockeriza\u00e7\u00e3o do projeto, garantindo que todos os componentes estejam configurados em containers. Al\u00e9m disso, ser\u00e1 realizada a prototipa\u00e7\u00e3o do projeto, com o intuito de definir e visualizar a interface e funcionalidades iniciais. Outro ponto essencial \u00e9 a revis\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o da API do \"Meu Querido Di\u00e1rio\", assegurando que esteja clara e completa para o uso. Por fim, a equipe se dedicar\u00e1 ao levantamento de requisitos, mapeando todas as necessidades e especifica\u00e7\u00f5es do projeto.</p> <p>Datas da Sprint:</p> <ul> <li>In\u00edcio: 04/11/2024</li> <li>T\u00e9rmino: 11/11/2024</li> </ul> <p>Backlog da Sprint:</p> Tarefa Respons\u00e1vel Status Prot\u00f3tipo do projeto no figma e atualiza\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o na gitpage Beatriz Lins Conclu\u00eddo Daniel Ferreira Daniel Nunes Erick Gustavo Paulo"}]}